<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<conteudo>
    <postagem codigo="1">
        <titulo>Adobe mostra um logotipo para cada signo estelar</titulo>
        <corpo>A Adobe tem forma nas redes sociais, com a conta oficial do Photoshop nos mantendo entretidos com todo tipo de…
        </corpo>
        <corpo_2>
            A Adobe tem forma nas redes sociais, com a conta oficial do Photoshop nos mantendo entretidos com todo tipo de piadas hilárias baseadas em design gráfico durante o confinamento. Mas o mais recente esforço da marca nas redes sociais é um caso bastante mais saudável (e astrológico).
        </corpo_2>
        <corpo_3>
            Atualmente, a Adobe está compartilhando uma nova ilustração todos os meses, imaginando os 12 sinais de estrelas em vários formatos criativos, desde logotipos até amostras de cores. Cada visual é renderizado em um estilo retrô incrível.
        </corpo_3>
        <corpo_4>
            As ilustrações são cortesia do diretor de arte e auto-confessado “amante da astrologia” Berlin Michelle, cujas ideias engenhosas para os 12 signos incluem torná-los como mentes criativas, médiuns e muito mais. Veja abaixo alguns dos nossos exemplos favoritos.
        </corpo_4>
        <corpo_5>
            Apelidada de #CreativeHoroscopes, a série da Adobe é uma visão divertida dos signos do zodíaco, e as ilustrações alegres são obrigadas a apelar até mesmo para o cético mais ardente da astrologia
        </corpo_5>
        <corpo_6>
        </corpo_6>        
        <corpo_7>
        </corpo_7>
        <corpo_8>
        </corpo_8>
        <corpo_9>
        </corpo_9>
        <corpo_10>
        </corpo_10>
        <imagem fileName="img_a.jpg">img3.jpg</imagem>
    </postagem>
    <postagem codigo="2">
        <titulo>Startup oferece serviços de design com entrega em 24 horas</titulo>
        <corpo>
        A Faster, que recentemente recebeu aporte R$ 8 milhões, atende demandas recorrentes de design, ajudando times de marketing a executar estratégias
        </corpo>
        <corpo_2>
            Uma das partes mais importantes de uma campanha de comunicação de sucesso são as peças de design. Com o enorme crescimento no número de redes sociais e canais de comunicação, a principal forma de atrair clientes das empresas passou da mídia tradicional para a digital e essa mudança aumentou drasticamente a quantidade de peças necessárias para executar campanhas.
        </corpo_2>
        <corpo_3>
            Os amigos Daniel Dahia e Vitor Filipe criaram a Faster para transformar a forma como essas empresas contratam serviços de design oferecendo peças em 24 horas. Em vez de depender de agências burocráticas, de freelancers muitas vezes pouco confiáveis ou ter o alto custo de fazer novas contratações, a startup monta uma operação criativa com os melhores designers do Brasil – e os clientes podem solicitar o material em poucos minutos utilizando uma plataforma muito mais ágil.
        </corpo_3>
        <corpo_4>
          Hoje, times de marketing têm dificuldade de produzir todo esse material porque os fornecedores tradicionais pararam no tempo. O resultado: essas equipes têm suas estratégias afetadas porque não conseguem dar vazão a todo design, como ebooks, infográficos, vídeos e social media.
        </corpo_4>
        <corpo_5>
            A solução funciona por meio de assinatura e ao contratar a startup a empresa recebe créditos equivalentes à complexidade dos projetos. Após uma reunião de briefing, o cliente escolhe o seu pacote que pode variar de R$ 8.000,00 e R$ 60.000, sendo que o pacote inicial oferece 30 créditos, que corresponde aproximadamente a 20 e 90 artes entregues, a depender da complexidade do serviço.
        </corpo_5>
        <corpo_6>
           A aposta dos dois sócios foi certeira: em menos de dois anos de operação e com um crescimento de 15% mês a mês, a startup já auxiliou mais de 70 grandes empresas como Nubank, Ambev e Loreal; oferecendo suporte para produção de projetos de design gráfico que precisam estar prontos rapidamente e com qualidade. O aporte veio logo em seguida, em junho de 2021. O negócio chamou a atenção de investidores como a Domo Invest e investidores-anjo como Paulo Silveira, fundador da Alura, e Marco Fisbhen, do Descomplica e a startup captou R$ 1,2 milhão.
        </corpo_6>        
        <corpo_7>
            O último investimento aconteceu em outubro com uma rodada Seed de R$ 8 milhões, liderada pela DOMO Invest e com a participação de investidores como o CEO da Dafiti, André Farber; executivos que ajudaram a construir empresas como Nubank, Loft, Isaac, Gympass, Olist; e fundadores de Neon, Yuca, ContaAzul e Raccoon. O investimento chega para impulsionar a equipe de tecnologia e também acelerar o desenvolvimento de produtos.
        </corpo_7>
        <corpo_8>
            Com esse objetivo traçado eles pretendem fechar o ano de 2022 com 6 milhões em faturamento e triplicar esse número no próximo ano. “Um dos nossos triunfos nesse pouco tempo de atuação foi conseguir construir um time sólido que hoje é a base da eficiência e rapidez das nossas entregas. Atualmente contamos com 70 clientes e planejamos aumentar para 150 no próximo ano”, finaliza Daniel Dahia, CRO e cofundador da Faster.
        </corpo_8>
        <corpo_9>
        <corpo_10>
        </corpo_10>
        <imagem fileName="img_b.jpg">img2.jpg</imagem>
    </postagem>
    
    <postagem codigo="3">
        <titulo>Não tenho Portfólio! 4 Dicas para criar o seu portfólio de Design do zero</titulo>
        <corpo>
            Como designer, seu portfólio é o seu ativo mais importante quando se trata de encontrar um novo trabalho. Pense nisso como seu currículo! Um ótimo portfólio mostra suas habilidades e seu trabalho passado, e dá aos clientes potenciais uma ideia do que eles podem esperar de trabalhar com você.

        </corpo>
        <corpo_2>    
             se você está apenas começando e você não tem nenhuma experiência ainda? Não se preocupe! Todos nós começamos em algum lugar, e a boa notícia é que, enquanto você precisa de um portfólio para reservar clientes, você não precisa de nenhum cliente para construir um portfólio.

                Sim, você leu certo.Além do grande leque de oportunidades, as posições abertas para esses profissionais contam com planos de carreira estruturados e bons salários a partir de R$4.800,00, segundo o site Glassdoor.

            Para ingressar nessas áreas, uma especialização da Pós PUCPR Digital pode ser o caminho. Conheça a diferença entre os cargos e veja qual mais tem a ver com você:
        </corpo_2>
        <corpo_3>
            Você pode construir um portfólio matador que atrai seus clientes dos sonhos — tudo sem qualquer experiência de design. E eu vou te ensinar como!
        </corpo_3>
        <corpo_4>
            A primeira coisa é, para construir um portfólio, você precisará identificar seu cliente ideal. (Isso vai ajudá-lo a garantir que você está fazendo o trabalho que você realmente gosta!)

Pense um pouco. Com que tipo de pessoas você quer trabalhar? Por quais empresas você sonha em ser contratado? Você quer trabalhar com grandes corporações estabelecidas, ou pequenas empresas e startups? Você está interessado no espaço tecnológico, ou prefere trabalhar com outros criativos? Tente ser o mais específico possível.
        </corpo_4>
        <corpo_5>
        A partir daí, você pode determinar os serviços que seu público pode precisar de você, para que você saiba o que colocar em seu portfólio. Por exemplo, uma empresa maior pode precisar de garantias de marketing, como folhetos e panfletos, enquanto empresas menores podem precisar de ajuda para descobrir sua marca e projetar um logotipo.

Alternativamente, você também pode trabalhar para trás, e começar a determinar quais projetos você gosta de projetar e, em seguida, descobrir quem precisaria desses serviços. Talvez você realmente ame projetar sites limpos e minimalistas. Se esse for o caso, você gostaria de preencher seu portfólio com vários designs de sites que se encaixam nessa estética, e então encontrar clientes com marca e visual semelhantes.

Tudo bem, agora que você tem o seu público-alvo descoberto – e você sabe exatamente o que eles vão precisar de você – aqui estão 4 maneiras de construir o seu portfólio!
        </corpo_5>
        <corpo_6>
           Depois de determinar para quem você quer trabalhar ou quais projetos você quer criar, é hora de começar a encher seu portfólio com trabalho relevante. Se você não tem nenhum trabalho passado que se atenha às suas necessidades, comece redesenhando um projeto existente!

Existe um negócio local que você ama que possa usar um upgrade? Pegue sua marca existente e dê-lhe uma atualização! Comece com o básico da marca, e depois vá de lá para criar novos cartões de visita ou até mesmo uma maquete do site.        
        </corpo_6>        
        <corpo_7>
            Tantas instituições de caridade e organizações sem fins lucrativos não têm os recursos necessários para serviços de marketing ou serviços criativos. Se você vai gastar seu tempo construindo peças de portfólio, considere entrar em contato com uma organização sem fins lucrativos local para perguntar se você pode oferecer seu tempo e talentos.

Esta é uma ótima maneira de retribuir à sua comunidade enquanto ganha experiência de trabalho no mundo real!  
        </corpo_7>
        <corpo_8>
         Um amigo vai se casar? Sua tia está começando um negócio? Sua mãe precisa de um presente personalizado feito para um parente? Tente entrar em contato com sua rede pessoal para ver se alguém que você conhece poderia usar seus serviços. As chances são de que há alguém lá fora que ficaria feliz em conseguir algum trabalho de design gratuito!

Esta é uma ótima maneira de praticar trabalho com clientes e adicionar algumas peças divertidas ao seu portfólio.
        </corpo_8>
        <corpo_9>
        Eu vou deixar você entrar em um segredo – você realmente não precisa de um cliente para projetar um projeto que você ama, você pode apenas inventar um!

Se você está lutando para encontrar um negócio ou clientes cujas necessidades se encaixam no seu estilo de design, não há razão para você não criar seu próprio projeto! Dessa forma, você pode criar algo que se sinta fiel à sua estética e fale perfeitamente com seus clientes ideais.

Na verdade, construir um portfólio cheio de projetos que você ama (em vez de projetos de clientes que você não estava entusiasmado) vai ajudá-lo a reservar clientes que estão mais alinhados com o seu estilo de design, e projetos que você realmente vai gostar de trabalhar!


        </corpo_9>
        <corpo_10>
        </corpo_10>
        <imagem fileName="img_c.jpg">img1.jpg</imagem>
    </postagem>
</conteudo>